支那驚撚到要借中曾根康弘嘅死來奶日本

日本前首相中曾根康弘, 上午在東京一間醫院去世, 享年101歲.

首相安倍晉三對中曾根康弘離世表示哀悼. 安倍晉三表示, 中曾根康弘曾提出戰後日本政治總決算路線, 強化與亞洲各國的關係, 作為國際社會一員, 他在維護世界和平、經濟秩序方面, 發揮了重要作用, 令日本的國際地位大幅提高.

在北京, 外交部發言人耿爽說, 中曾根康弘生前熱心對華友好交流與務實合作, 為推動中日關係發展作出重要貢獻, 中方對他的逝世表示深切哀悼, 向他的家屬表達誠摯慰問.

中曾根康弘在二戰期間, 被徵召到海軍服役, 二戰結束後投身政壇, 在1982年至1987年出任首相, 推動行政改革, 任內和美國前總統列根關係甚好, 促進美日安全保障體制, 也是戰後首位參拜靖國神社的首相.

戰後第一位總理大臣參拜靖國神社⛩️

幾時甴大大要幫安倍含